DQ議員「空窗期」立23條？67%大學生表明抗爭

四名非建制派立法會議員被取消議員資格，外界擔心政府會藉此推動政改或廿三條等法案立法。浸大傳理學院去年底在兩名前立法會議員游蕙禎及梁頌恆被取消資格後進行調查，發現有6成7大學生指若政府在議員被DQ後的「空窗期」推動23條的爭議性法案，6成7大學生會參與不同程度的抗爭，其中12%更表明會參與激進抗爭行動。

浸大學傳理學院媒體及社會傳播課程研究計劃「我們的時代」在去年11月18至21日，即游、梁二人被取消議員資格後，在本港八間大學隨機以問卷調查訪問了474名大學生，發現89%大學生反對政府對23條進行立法。

在政治行動參與度方面，調查發現若政府在DQ議員後的「空窗期」推動23條，有6成7受訪者表示會以不同方式抗爭，其中約40%大學生表示會參與和平示威遊行，有19.7%表示願意參與有法律風險的公民抗命行動，包括非法集會和佔領行動等，而12%表示會參與更激進的抗爭行動，更有10.5%表示如果抗爭行動遇到警方武力攻擊，會以武力作出反抗。

研究團隊亦比較了不同動機對不同抗爭行動的影響，如受訪者愈認為「維護基本法一國兩制下的香港地位」是追求民主的動機，他們愈不傾向參與激進行動；反之，大學生若感受到政府行動是對香港人的打壓，及對一國兩制和基本法愈缺乏信心，行動則趨向激進。團隊認為外界普遍認為政府提出司法覆核DQ議員是對反對聲音的打壓，人大釋法亦對香港一國兩制帶來衝擊；故相信若政府在「空窗期」推動爭議性法案或可能帶來新一輪激烈抗爭。

其實要立。根本建制派一定夠票過。
拉布剪你布
佔領主席台，一樣可以照樣投票

話之你抗爭
林鄭係扯線公仔
聽命於董建華同中聯辦

幾時都拉得啦 瞓撚醒未

廿三條幾時都夠票通過

廿三條過半數支持就通過啦

大學生喎

有問題，咪硬闖囉。

（頭盔：我指我自己間房，開唔到門，咪brute force入）

最重要係先修改議事規則
限制發言時間及次數 無得拉布
以後鐘意幾時立法都得啦

廿三條不嬲都係靠民意鎮住
夠膽立法咪暴動囉

要返工 不了

講就兇狠

嚇鬼咩

立啦
其實而家黑警打人亂告又有親中法官差唔到好遠

巧驚驚😲

我在此表明我乜都唔會做

要返工

唔比3 萬蚊就真係暴動啦
DQ4人，工照返

不了

立完咪立功
可以上支那掠油水囉

你咁忙搵五毛
梗係咩都唔會做

立完之後有無得好似馬交咁年年派錢先？
一千蚊都咁多人衝出黎柒，你年年派幾千的話，肯定大撚把仆街出黎遊行支持立法

返西環幫小明含撚

天真

上面講要番工/不了
個d得睇唔清係五毛定假膠

但一定係唔係自己友
人地網絡輿論戰係煲民憤，佢地就製造無助感打擊民怨

聽住先

就算真係立 自己問心香港人有咩還價能力？

今次要一鼓作氣殺入政府總部，特首府，警察總部等地方奪權成立新政府先得！！！唔可以再比支那人反擊！！！

根本都唔關DQ唔DQ事

23條係一半讚成就過到

唔DQ泛民都唔夠票否決

香港D記者好白痴

毒果妓者, 特別白痴
23條何時都夠票過, 唔關DQ事

垃圾妓者, 抵被外判！

呢樣真
其實沉默大多數根本唔係咩藍絲，只不過係唔想搞咁多野
政府夠膽保證派錢呢班人一定扑去支持

睇你會做乜keyboard fighter

要立有幾難 一人派三萬蚊 邊個會出聲

要carry free rider, 不了

浸大學傳理學院媒體及社會傳播課程研究計劃「我們的時代」在去年11月18至21日，即游、梁二人被取消議員資格後，在本港八間大學隨機以問卷調查訪問了474名大學生，發現89%大學生反對政府對23條進行立法。

關毒果撚事

其實我都唔係好明
高鐵呢D野佢就強行立法, 搵差佬護送搭地鐵走

23條點解佢又好似忽然好尊重民意咁唔立住?

以梁振英呢D性格, 阿爺要做既, 公開直播鞭老婆都做得出嫁啦

用垃圾硏究誤導愚民（或者連個硏究垃圾都唔知）

咁都咁關毒果事

唔

其實成篇文邊隻字話以前唔過得 而家先過得廿三條
佢淨係話你聽啲反對大學生廿三條

就算無DQ都夠票過，要立的話，阻到咩？

真係唔驚就晨早立左廿三條啦